\documentclass[12pt, a4paper]{article}

% Поля стрaницы
\usepackage{geometry}
\geometry{left=0.5cm}
\geometry{right=0.7cm}
\geometry{top=2cm}
\geometry{bottom=2cm}

%Package mandatory for each paper\

%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
%\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsbsy}
\usepackage{lscape}
\usepackage{tikz}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{textcase}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}

\usepackage{amsmath,mathtools}


\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png,.jpg, .jpeg}

\usetikzlibrary{arrows,shapes}
\newtheorem{thm}{Theorem}
\newtheorem{lem}{Lemma}
\newcommand{\thb}{{\boldsymbol \theta}}
\newcommand{\eb}{{\bf e}}
\newcommand{\nut}{\nu_t, \: t \geq 0}
\newcommand{\pib}{{\boldsymbol \pi}}
\newcommand{\pb}{{\bf p}}
\def\bs{\boldsymbol}
%Packages required by this paper
\usepackage{rotating, longtable, hhline}
\usepackage{amsmath, amsfonts, amssymb, amsthm}
%Package for color
\usepackage{xcolor}
\usepackage{color,colortbl}
%\DeclareUnicodeCharacter{00A0}{ }
\definecolor{darkishgreen}{RGB}{86, 191, 0}
\definecolor{modRed}{RGB}{230,82,90}

%%% Работа с картинками
\usepackage{graphicx}  % Для вставки рисунков
\graphicspath{{images/}}  % папки с картинками
\setlength\fboxsep{3pt} % Отступ рамки \fbox{} от рисунка
\setlength\fboxrule{1pt} % Толщина линий рамки \fbox{}
\usepackage{wrapfig} % Обтекание рисунков и таблиц текстом


\begin{document}


\begin{center}

{\bf Система массового обслуживани $M/G/1$ с запасами как модель узла беспроводной сенсорной цепи со сбором энергии}

\end{center}

Рассматривается система массового обслуживания MАР/G/1 с запасами. В этой СМО обслуживание поступающего запроса возможно только при наличии  единицы энергии. Единицы энергии хранятся в  конечном буфере, в котором помещается $K$ таких единиц.
Если запрос прибывает на обслуживание, когда прибор занят или в конечном буфере нет энергии, то он становится в конец очереди бесконечного размера. Запросы выбираются из очереди на обслуживание в соответствии с дисциплиной FIFO «первым пришел - первым ушел». Время обслуживания запроса  имеет произвольную функцию  распределения $B (t)$ с преобразованием Лапласа-Стилтьеса  $\beta(s)=\int\limits_0^ \infty e^{-st}d B(t)$ и средним $b_1<\infty$.
Единицы  энергии поступают в буфер для энергии в  стационарном пуассоновском потоке  с интенсивностью $\gamma.$ Если в момент поступления единицы энергии буфер полностью заполнен ( в нем уже есть $K$ единиц энергии), то поступающая единица энергии теряется (возможно, перенаправляется на другой объект). В то же время единица энергии забирается из буфера в момент начала обслуживания запроса на приборе, так как для обслуживания одного запроса требуется одна единица энергии.


\vspace{2mm}

Требуется  при разных заданных распределениях  $B(t)$ (я думаю, возьмем детерминированное и РН)

\vspace{2mm}

1.	Вычислить матрицы вероятностей переходов вложенной ЦМ   $V_i, Y_i,  i\geq0.$ Количество вычисляемых матриц зависит от заданной точности ( норма этих матриц $\rightarrow 0$ при $i\rightarrow \infty$).

2.	Проверить условие существования стационарного режима в системе (условие эргодичности вложенной ЦМ).

3.	Вычислить стационарное распределение вложенной ЦМ. Построить графики для характеристик производительности.

4.	Вычислить стационарное распределение вероятностей состояний системы в произвольный момент времени. Построить графики для характеристик производительности.

5.	Вычислить среднее время пребывания запроса в системе. Постороить графики.




\vspace{3mm}

Предполагаю, что для курсового проекта задание будет состоять в знакомстве с ЦМ типа $M/G/1$, с собственно задачей и выполнением пунктов 1-3. А там будем смотреть.





\end{document}
